［用糧食打貿易戰？］原來鄰國今年累計小麥採購跌35%

Btw:
《北京觀察》火燒糧倉

..就在疫苗門大熱之際，中國國務院辦公廳下發今年61號公開。這份題為《關於開展全國政策性糧食庫存數量和質量大清查的通知》的文件，看了直白的標題就知道內容，是要查糧庫了。

按照這份通知的要求，是要對各類企業存儲的政策性糧食....的商品糧數量和質量進行清查。同時，對企業執行國家糧食收購政策、儲備糧輪換管理、政策性糧食庫貸掛鉤、財政補貼撥付等情況進行同步檢查。

.......說簡單了就是文件中的一句話，叫驗證庫存糧食的真實可靠性。

所謂政策性糧食庫存，以前就叫戰備糧，過去基本上每一任總理都清查過，朱鎔基查過，溫家寶查過，但此時此刻，李克強因何要全面清查糧倉，不是與中美貿易戰有關，就是收到糧庫又有大量造假的問題。目前收的風聲，是有新型造假之風了。

國務院61號文，其實是7月13日下發的，十天後才對外公開。聽到下發這份文件，有人直接反應，是要搬個小板凳，靜看各地的糧倉失火。這是因為上一屆是派巡視組去查糧庫，結果江西和東北的國有糧庫號稱萬噸級的現代糧倉都有離奇大火，唯一解釋，是有人毀滅糧盡倉空的證據。